---
aid: 9025
zid: 713919
title: "[暂定稿在21楼]伏波军的卫生员急救包、军医背囊和野战医院都应该包含..."
author: 默问苍天
date: 2017-08-13 11:13:38+07:00
lastmod: 2018-06-29 13:10:00+07:00
---

默问苍天 于 2017-8-13 11:13:38 发表了：

_本帖最后由 默问苍天 于 2017-8-15 13:54 编辑_

我能想到的，卫生员急救包里应该能有绷带、纱布、三角巾、止血带、急救剪、环甲膜或胸腔穿刺针、注射器、手套（待定）；药剂应该能有酒精瓶、止血粉（中药，缩水版白药）、蛇药（中药，缩水版季德胜）、老三联针（待定）；

军医背囊应该有些什么呢？输血补液装置？清创包？简易呼吸气囊？夹板和石膏绷带？更多的药品？

野战医院的装备又能达到什么水平呢？

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2017-8-13 11:43:02 发表了：

有这么多东西比早期的 PLA 都好了吧?

那时候也只有一个三角巾,敷料包,绷带的急救包吧.

---

mms00544 于 2017-8-13 11:53:19 发表了：

原来家里有个急救包，记得一块三角巾，一卷纱布，一瓶白药。

---

cc5233 于 2017-8-13 11:55:29 发表了：

这么高级能做得到？

---

happyjwj 于 2017-8-13 12:09:07 发表了：

绷带、三角巾、纱布、磺胺药粉，这就够了，你列的可以当卫生员急救包

---

默问苍天 于 2017-8-13 12:41:54 发表了：

> cc5233 发表于 2017-8-13 11:55
>
> 这么高级能做得到？

纱布绷带三角巾止血带，都是纺织品或者可以用纺织品代替，问题应该不大；急救剪穿刺针，小五金，应该问题也不大；酒精中成药，元老院的致富主力，应该也还好。但是手套、补液装置、简易呼吸气囊，需要橡胶，急救药品也不确定都能生产哪些。

---

默问苍天 于 2017-8-13 12:47:45 发表了：

> mms00544 发表于 2017-8-13 11:53
>
> 原来家里有个急救包，记得一块三角巾，一卷纱布，一瓶白药。

云南白药和季德胜蛇药之类的配方貌似是国家保密的，不太确定穿越者能不能拿到，但是做出类似功能的中成药应该是没问题的，所以估计会有“澳洲白药”和“刘氏蛇药”之类的东西……

---

cqduoluo 于 2017-8-13 20:24:33 发表了：

单兵急救包太夸张了，朝鲜战争的时候 PLA 都没这个水平吧，还有穿刺针、注射器啥的，普通士兵会不会用都是问题。

每个排有个医疗兵接受专门的培训，配一个急救包就差不多了。

军医起码也得是营一级才有吧，背囊不现实，应该是一个手提医药箱。

野战医院方面军司令部配置，最多也就乡级医疗所的水平，越简单越好，没有那个后勤支持能力。

---

北风之翼 于 2017-8-13 20:47:41 发表了：

急救包？怎么防水？怎么保证不被细菌污染？

---

默问苍天 于 2017-8-13 21:24:04 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-13 20:24
>
> 单兵急救包太夸张了，朝鲜战争的时候 PLA 都没这个水平吧，还有穿刺针、注射器啥的，普通士兵会不会用都是问 ...

啊，是我没说清楚，这个“单兵急救包”就是配给卫生员用的，不是每个战士配一个，我想强调的重点在于“一个卫生员就能用”。医疗背囊就是考虑到机动能力问题，至于形式是背囊还是提箱甚至推车问题倒是不大，只不过解放军叫“背囊”我就也写成背囊了。

---

默问苍天 于 2017-8-13 21:33:23 发表了：

> 北风之翼 发表于 2017-8-13 20:47
>
> 急救包？怎么防水？怎么保证不被细菌污染？

如前述，至于是包是箱是推车都可以改。不过防水确实是问题，元老院目前的防水只有桐油布……所以我觉得也许会是“木箱+多层桐油布”之类的方式。而且话说如果不沾水，普通布包包裹已经足够保持无菌了，到现在很多医院用器械包的还是普通布包的。

---

北风之翼 于 2017-8-13 22:41:34 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-13 21:33
>
> 如前述，至于是包是箱是推车都可以改。不过防水确实是问题，元老院目前的防水只有桐油布……所以我觉得也 ...

那不如用蜡煮过的竹筒，这个防水效果比较好

---

默问苍天 于 2017-8-13 23:53:11 发表了：

> 北风之翼 发表于 2017-8-13 22:41
>
> 那不如用蜡煮过的竹筒，这个防水效果比较好

容积和便携性会有问题吗？

---

北风之翼 于 2017-8-14 01:09:02 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-13 23:53
>
> 容积和便携性会有问题吗？

一般步兵的急救包能放啥东东，一点敷料、三角巾，战场能止血就行，药物比较重要肯定由卫生员控制使用

---

默问苍天 于 2017-8-14 06:43:00 发表了：

> 北风之翼 发表于 2017-8-14 01:09
>
> 一般步兵的急救包能放啥东东，一点敷料、三角巾，战场能止血就行，药物比较重要肯定由卫生员控制使用
>
> ...

哦，这个我说错了，我本来想表达的意思就是卫生员用的急救包

---

北风之翼 于 2017-8-14 08:15:27 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-14 06:43
>
> 哦，这个我说错了，我本来想表达的意思就是卫生员用的急救包

卫生员不是有标配的箱子

---

默问苍天 于 2017-8-14 13:47:12 发表了：

> 北风之翼 发表于 2017-8-14 08:15
>
> 卫生员不是有标配的箱子

嗯，我看到了：“卫生员使用的箱子，讲究轻便，所以不再用木材制，而是改用多层的老牛皮或者马驴皮制造，里面分隔的很科学，各种物件分门别类。木制听诊器、简易手术器械、消毒药品、急救药品、抗生素和包扎敷料。林林总总全是卫生部制药厂制造的。难怪赵艳梅给他的看的时候要面露骄傲的神情了。”

---

繁华烬燃 于 2017-8-14 15:36:00 发表了：

前线卫生员最好在力所能及的情况下多带些净水，给伤员补水；

后方的带个锅，煮沸消毒一些非手术用品；（手术用具消毒用的水需求挺高的，比锅炉用水要求还高很多）

如果有 止泻药、驱虫药，驱蛇药，净水剂&nbsp;&nbsp;也可以带……

---

默问苍天 于 2017-8-14 16:01:26 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-8-14 15:36
>
> 前线卫生员最好在力所能及的情况下多带些净水，给伤员补水；
>
> 后方的带个锅，煮沸消毒一些非手术用品；（手 ...

卫生员在包里带清洁的水比较难……这东西带个几百毫升没大用，带个四五千又不现实。这种走量的东西还是得看后勤能不能供得上，靠卫生员带不了太多。

无菌的问题我不知道元老院目前有没有高压蒸汽灭菌锅，曾经在同人里提过帕平壶式的原始高压锅，也许达不到现代高压蒸汽灭菌锅的要求，但是我估计还不至于只有煮沸这种方式。

---

繁华烬燃 于 2017-8-14 19:32:49 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-14 16:01
>
> 卫生员在包里带清洁的水比较难……这东西带个几百毫升没大用，带个四五千又不现实。这种走量的东西还是得 ...

对了，有条件的，最好带上 镇痛剂 和 止痛药；战场上疼痛应激导致的休克和并发症还是很危险的，有了这些药能很大程度上缓解这类问题的发生；

部分 药品可以通过实验室制备（呃，对临高化学状况没有印象了，不是很确信能否产出）

其中控制剂量很重要，放置成瘾……

---

默问苍天 于 2017-8-14 21:23:06 发表了：

_本帖最后由 默问苍天 于 2017-8-15 21:38 编辑_

感谢大家的建议，目前暂时写了这么一点，请大家补充指正：

35 式急救箱和 35 式军医箱是在原有的卫生员背箱基础上设计配发的，分别是是原卫生员背箱的改良版和扩展版。

过去的卫生员背箱包括了木制听诊器、一个清创包、一套针灸针具、一小瓶酒精、一包止血粉、一小瓶行军散、一包黄连素、一小瓶磺胺、少量饮用水消毒片，还有若干纱布、绷带、三角巾和止血带。

35 式急救箱在原版的基础上做出了部分改进。在原版的牛皮箱内面加了两层桐油布衬里，以增强防水的效果；针灸针和清创包在卫生员急救箱中大大简化，其中清创包仅保留刀剪针线各一，另外作为补充，增加了营级卫生所手术器械的种类和数量；除酒精外，增加了碘甘油、双氧水各一小瓶；中成药的种类丰富了很多，原有的止血粉和黄连素改良了成分，并且增加了蛇药、烧伤膏和安宫牛黄丸；化工药物增加了已经能够成熟量产的土霉素和精制吗啡，部分地区还增配了试制的青霉素和垂体后叶、肾上腺提取物，并且增配了相应的注射器和针头；敷料基本保留，还增加了山寨自解放军的五色伤标带——红色的出血伤标带、白色的骨折伤标带、黑色的传染病伤标带、黄色的中毒伤标带，由于伏波军不可能遇到放射伤，蓝色的伤标带就暂定用于冻伤、烧伤、蜇咬伤等“其他伤”了。

35 式军医箱则增配了更多的器械和药品。除急救包里的药品、敷料和器械酌情增量外，军医箱中还增加了血浆冻干粉和几瓶生理盐水和葡萄糖注射液，另外加配了更大量、更丰富的防疫用消杀灭药品；加设了几个诸如小型骨科包、清创包、助产包（以便在驻地适应民用需要）之类的小型医用器械包，以及一个由开腹探查包和截肢包拼合简化组成的稍大的通用器械包——当然由于目前的材料不过关，无论是哪种器械包，诸如线锯、克氏针之类的东西都是没有的；加配了夹板和石膏绷带，以及简易呼吸气囊和金属制气管插管。由于体积重量都超过了普通背箱的范畴，军医箱放弃了背箱的设计，而是加配了可拆卸的把手和推轮，以便机动使用。

在徽标方面，没有采用红十字，而是采用了配色和启明星旗一致的蓝色方头六芒星加蛇杖的“生命之星”。

考虑到后勤运力问题，急救箱配发到连，但不保证后续耗材药品的完整补充，器械辅料中可重复使用的，洗消需要定期在旅部卫生所的供应系统完成；军医箱只能配发到旅卫生所这一级，也就是只配发三个，但是旅卫生所要求的药品药剂会尽可能满足；野战医院仅在华南军司令部这一级设置一所，目前跟随司令部设置在广州——借省港总医院的地盘，一套班子两块牌子，配合省港医学院的教学投入使用。

---

北风之翼 于 2017-8-14 21:47:09 发表了：

玻璃注射器和针头么~~~

---

liutom2 于 2017-8-14 22:27:29 发表了：

你们忘了最重要的东西，吗啡。。。。。。。。。。。

---

默问苍天 于 2017-8-15 00:17:16 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-14 22:27
>
> 你们忘了最重要的东西，吗啡。。。。。。。。。。。

吗啡写了～

---

默问苍天 于 2017-8-15 00:17:47 发表了：

> 北风之翼 发表于 2017-8-14 21:47
>
> 玻璃注射器和针头么~~~

注射器肯定是玻璃的，不过针头能不能生产我确实没底

---

liutom2 于 2017-8-15 01:01:48 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-15 00:17
>
> 吗啡写了～

实际上很长时间吗啡都是主要的军用药物。

---

btiger333 于 2017-8-15 01:28:27 发表了：

止咳片

烫伤药

导尿管

开塞露

这几样，林讳默天元老看看要不要加进去。

---

默问苍天 于 2017-8-15 08:49:47 发表了：

> btiger333 发表于 2017-8-15 01:28
>
> 止咳片
>
> 烫伤药
>
> 导尿管

尿管的问题想过，相比之下更加关键的输血输液管路我也没有写进去，主要是由于对元老院的橡胶产量不确定，所以没敢写太多橡胶制品，估计现阶段就算有橡胶也不会特别多，分给卫生口的就更少，可能也就能满足高压蒸汽灭菌锅用的……

烫伤就用烧伤膏就好了，在两广地区止咳和导泻的压力应该没有止痢那么大。知乎上有位朋友指出后勤面临的压力，种类多而每种量都不大的物资配给起来会让洪部长很痛苦的……

---

Heintz 于 2017-8-15 10:19:37 发表了：

抗生素得有磺胺啊

---

9 号单开道岔 于 2017-8-15 11:23:27 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-15 00:17
>
> 注射器肯定是玻璃的，不过针头能不能生产我确实没底

不记得是正文还是同人，针头是卷制，青铜材质，17 世纪的工艺能生产，就是孔径大一点

---

默问苍天 于 2017-8-15 13:12:53 发表了：

> Heintz 发表于 2017-8-15 10:19
>
> 抗生素得有磺胺啊

还有土霉素

---

默问苍天 于 2017-8-15 13:13:48 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2017-8-15 11:23
>
> 不记得是正文还是同人，针头是卷制，青铜材质，17 世纪的工艺能生产，就是孔径大一点
>
> ...

正文里很早就提过针头“快有了”，济州岛出现过大号青铜针头，不过是用于胸腔穿刺抢救气胸的

---

繁华烬燃 于 2017-8-15 14:32:51 发表了：

伏波军士兵自己有没有急救包？有的话，卫生员可以少带止血带、止血散了；

其他：

医疗兵装具，建议医疗物品分多个包存放，既能防止交叉污染，还能快速查看库存；

箱包，易碎，需要防潮的可以用皮的，其他的用帆布即可；

急救标签+油性笔（用于标记伤员信息、治疗情况、后续措施）这个用不同颜色的布条，写完绑到手腕上即可；

---

默问苍天 于 2017-8-15 16:06:37 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-8-15 14:32
>
> 伏波军士兵自己有没有急救包？有的话，卫生员可以少带止血带、止血散了；
>
> 其他：

普通士兵没有急救包；伤标准备直接抄解放军的，由于伏波军不可能遇到放射伤，蓝色准备用于“冻伤、烧伤、蛰咬伤等其他伤”。

急救箱本来就打算用牛皮的，但是装具估计还做不到那么细化，目前是“有就已经很好了”

---

繁华烬燃 于 2017-8-15 16:20:06 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-15 16:06
>
> 普通士兵没有急救包；伤标准备直接抄解放军的，由于伏波军不可能遇到放射伤，蓝色准备用于“冻伤、烧伤、 ...

好的

---

cqduoluo 于 2017-8-15 20:40:01 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-15 13:12
>
> 还有土霉素

临高生产的土霉素只能畜用吧，不提纯给人用太危险了。

---

阵雨 于 2017-8-15 20:59:44 发表了：

导尿管不用橡胶的，就用早年的硬式导尿管就行，还能高温消毒，能做针头就能生产这个。

---

默问苍天 于 2017-8-15 21:11:42 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-15 20:40
>
> 临高生产的土霉素只能畜用吧，不提纯给人用太危险了。

土霉素很早就生产了，从原文看临床上也用了有段时间了，现在口服剂型应该不是问题，注射剂可能还不行

---

默问苍天 于 2017-8-15 21:11:59 发表了：

> 阵雨 发表于 2017-8-15 20:59
>
> 导尿管不用橡胶的，就用早年的硬式导尿管就行，还能高温消毒，能做针头就能生产这个。 ...

嗯，有道理

---

cqduoluo 于 2017-8-16 20:35:24 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-15 21:11
>
> 土霉素很早就生产了，从原文看临床上也用了有段时间了，现在口服剂型应该不是问题，注射剂可能还不行 ...

口服也得盐酸结晶吧，我看的药物书上是这样的，至于书里的那些技术 BUG，那就不说了。。。

---

默问苍天 于 2017-8-16 21:13:41 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-16 20:35
>
> 口服也得盐酸结晶吧，我看的药物书上是这样的，至于书里的那些技术 BUG，那就不说了。。。
>
> ...

只能认为是技术进步了纯度得到了提高……技术细节不知道，也不懂

---

北风之翼 于 2017-8-17 14:04:43 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-15 00:17
>
> 注射器肯定是玻璃的，不过针头能不能生产我确实没底

针头说过，可以卷制

---

繁华烬燃 于 2018-6-1 13:27:13 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-6-22 10:06 编辑_

内容归纳：

林默天的设计：

35 式急救箱（原卫生员背箱改良版）

35 式军医箱（原卫生员背箱扩展版）

---

原卫生员背箱包装清单：

1、一个木制听诊器、

2、一个清创包、

3、一套针灸针具、

4、一小瓶酒精、

5、一包止血粉、

6、一小瓶行军散、

7、一包黄连素、

8、一小瓶磺胺、

9、少量饮用水消毒片

10、若干纱布、

11、若干绷带、

12、若干三角巾

13、若干止血带

---

35 式急救箱改进清单：

1、简化针灸针

2、简化清创包（保留刀剪针线各一）

3、增加了手术器械（包括种类和数量，仅限营级卫生所）

4、增加了碘甘油一小瓶、

5、增加了双氧水一小瓶、

6、增配了止血粉（改良成分）

7、增配了黄连素（改良成分）

8、增加了蛇药、

9、增加了烧伤膏

10、增加了安宫牛黄丸

11、增加了土霉素

12、增加了精制吗啡，

13、增配了青霉素（试制，部分地区）

14、增加了垂体后叶提取物、

15、增加了肾上腺提取物

16、增配了注射器和针头

17、增加了五色伤标带

注 1：急救箱工艺改进，增加两层桐油布衬里，以增强防水的效果

注 2：五色伤标带

A、红色的出血伤标带、

B、白色的骨折伤标带、

C、黑色的传染病伤标带、

D、黄色的中毒伤标带、

E、蓝色的冻伤、烧伤、蜇咬伤等

---

35 式军医箱改进清单：

1、增加了药品、

2、增加了敷料数量、

3、增加了医疗器械数量、

4、增加了血浆冻干粉

5、增加了几瓶生理盐水

6、增加了葡萄糖注射液

7、加配了防疫用消杀灭药品（数量和种类更多）

8、加配了小型骨科包、

9、加配了清创包、

10、加配了助产包

11、加配了一个由开腹探查包和截肢包拼合简化组成的稍大的通用器械包

12、加配了夹板和石膏绷带

13、加配了简易呼吸气囊和金属制气管插管

注 1：军医箱主要是增配了更多的器械和药品

注 2：助产包主要是方便在驻地适应民用需要

注 3：军医箱工艺改进，放弃了背箱的设计，加配可拆卸的把手和推轮，以便机动使用

---

其他处理（后勤、运力等）

1、急救箱配发到连，不保证后续耗材药品的完整补充，

2、器械辅料中可重复使用的，洗消需要定期在旅部卫生所的供应系统完成；

3、军医箱只能配发到旅卫生所这一级，也就是只配发三个，但是旅卫生所要求的药品药剂会尽可能满足；

4、野战医院仅在华南军司令部这一级设置一所，目前跟随司令部设置在广州

---

徽标：采用了配色和启明星旗一致的蓝色方头六芒星加蛇杖的“生命之星”

---

其他数据整理：

服饰：

1、白布罩袍、

2、油布靴

注：卫生员及防疫人员

药物：都是已量产的

1、破伤风血清（马血清制）在澄迈大战时登场

2、人参注射液

3、颠茄注射液（急救用）

4、鸦片止疼制剂

5、古柯叶止疼制剂

6、盐酸吗啡注射剂

7、鸦片口服止疼药

8、腹泻收敛剂

9、春雷霉素

**西药品类**

春雷霉素（试制，是否投产未知）

土霉素（试制）

金霉素（试制）

APC（试制）

**注射液**

金银花注射液（计划）

板蓝根注射液（计划）

阿托品注射液（强心剂）（计划）

生理盐水（量产）

氯化钙注射液（少量）

葡萄糖注射液（计划）（少量）

柴胡注射液（少量）

鸦片酊剂

**中药制品**

诸葛行军散（试制）

片仔癀（试制）

改良玉真散

止血散

避瘟散

胃炎丸

猪胆丸

散里痛（跌打损伤药）

散里痛复方酊剂

**其他药物**

抗疟疾药

驱蛇虫类药

大量常备急救药

**耗材类**

脱脂棉

夹板

缝合针线

棉布绷带

棉签

**其他**

医用酒精

医用蒸馏水

自制纱布口罩

简易手术器械

净水片

漂白粉

---

浪不静 于 2018-6-1 13:37:10 发表了：

> 默问苍天 发表于 2017-8-13 12:47
>
> 云南白药和季德胜蛇药之类的配方貌似是国家保密的，不太确定穿越者能不能拿到，但是做出类似功能的中成药 ...

那是忽悠人的。云南白药里面还有大量的鸦片。季德胜蛇药更是胡扯蛋！真给毒蛇咬了，那药没用的。

---

默问苍天 于 2018-6-1 18:50:24 发表了：

> 浪不静 发表于 2018-6-1 13:37
>
> 那是忽悠人的。云南白药里面还有大量的鸦片。季德胜蛇药更是胡扯蛋！真给毒蛇咬了，那药没用的。
>
> ...

没有野战输血系统，没有蛇毒血清，也只能弄点这个了，这也是建国初我国军民的医疗条件曾经经历过的阶段，土办法，怎么说呢，聊胜于无吧，总比啥也没有强……

---

浪不静 于 2018-6-1 21:30:13 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-6-1 18:50
>
> 没有野战输血系统，没有蛇毒血清，也只能弄点这个了，这也是建国初我国军民的医疗条件曾经经历过的阶段， ...

白药虽然有大量的鸦片，但是确实有用。这个季德胜蛇药，简直就是江湖骗子，它的原理就是利尿剂。

---

Scat 于 2018-6-1 21:48:33 发表了：

包扎材料，酒精，碘酒，吗啡，硫磺，大蒜素，黄连素，盐，葡萄糖或者蔗糖，硝石，墨鱼骨粉。

---

复方心若明 于 2018-6-7 22:14:38 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2017-8-15 11:23
>
> 不记得是正文还是同人，针头是卷制，青铜材质，17 世纪的工艺能生产，就是孔径大一点
>
> ...

只要能造细钢丝就行，以钢丝为芯用小孔拉制。材质可以用银。注射器也可以用银制，金属注射器可是用了很久。

---

bingbing305 于 2018-6-7 23:24:58 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2018-6-7 23:55 编辑_

> 默问苍天 发表于 2017-8-15 08:49
>
> 尿管的问题想过，相比之下更加关键的输血输液管路我也没有写进去，主要是由于对元老院的橡胶产量不确定， ...

输血输液管什么的可以用无菌动物肠衣应急。救命的东西，量也不大，元老院还不至于这么小气。就是简单外科处理也需要大量的无菌生理盐水，消毒酒精。普通军医会急救，伤口缝合处理，骨折处理，创口引脓的小手术就够了。没有冷库，血库，广谱抗生素，开膛手术基本必死。野战医院大概就是挖伤口清异物，截肢，切器官，拉皮，塞肠子。能搞定刨腹产的就算出师了。

二人直接输血仪器

---

平一指 于 2018-6-8 00:00:54 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-6-1 13:27
>
> 内容归纳：
>
> 林默天的设计：

鸦片吗啡什么的重复太多，鸦片可以止痛，也可以止泻，而且口服成瘾性不太大。

古柯叶是一种兴奋剂，不是止痛药。在军队需要连续作战时可以适量服用古柯提取物。

---

繁华烬燃 于 2018-6-8 00:32:22 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-8 00:00
>
> 鸦片吗啡什么的重复太多，鸦片可以止痛，也可以止泻，而且口服成瘾性不太大。
>
> 古柯叶是一种兴奋剂，不是 ...

问题是原材料的连续供应，所以多种药物是一种战略保证

---

北风之翼 于 2018-6-8 09:34:53 发表了：

> 复方心若明 发表于 2018-6-7 22:14
>
> 只要能造细钢丝就行，以钢丝为芯用小孔拉制。材质可以用银。注射器也可以用银制，金属注射器可是用了很久 ...

伍佰废能造玻璃干嘛用银

---

繁华烬燃 于 2018-6-8 11:29:58 发表了：

林元老，这个玩意有用吗？

---

复方心若明 于 2018-6-11 15:08:20 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-8 09:34
>
> 伍佰废能造玻璃干嘛用银

你能砍木头，咋不去造太和殿？

你见过玻璃针管吗？玻璃是脆性材料，你打算怎么加工的严丝合缝？

软质金属锻造切削还是比较容易的，西方用银针管的时候早就有玻璃了。

---

北风之翼 于 2018-6-16 16:48:53 发表了：

_本帖最后由 北风之翼 于 2018-6-16 16:52 编辑_

> 复方心若明 发表于 2018-6-11 15:08
>
> 你能砍木头，咋不去造太和殿？
>
> 你见过玻璃针管吗？玻璃是脆性材料，你打算怎么加工的严丝合缝？

你多大了，不超过二十吧，玻璃针管我不光见过，还用过呢，玻璃针管使用以后可以在高压锅里消毒再反复用。在一次性针管出来之前全世界用的都是玻璃针管，当然还有不锈钢针管，给猪和牛打针用的。

---

复方心若明 于 2018-6-27 21:28:11 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-16 16:48
>
> 你多大了，不超过二十吧，玻璃针管我不光见过，还用过呢，玻璃针管使用以后可以在高压锅里消毒再反复用。 ...

你知道怎么生产玻璃针管吗？太和殿就放在那你随便看，有本事你造出来一个牛逼了！

---

没事乱溜达 于 2018-6-27 21:39:34 发表了：

> 复方心若明 发表于 2018-6-27 21:28
>
> 你知道怎么生产玻璃针管吗？太和殿就放在那你随便看，有本事你造出来一个牛逼了！
>
> ...

难度在研磨？

---

默问苍天 于 2018-6-27 21:59:54 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-6-8 11:29
>
> 林元老，这个玩意有用吗？

这个不错～

---

北风之翼 于 2018-6-29 13:10:36 发表了：

> 复方心若明 发表于 2018-6-27 21:28
>
> 你知道怎么生产玻璃针管吗？太和殿就放在那你随便看，有本事你造出来一个牛逼了！
>
> ...

你先承认你之前的错误再说，别光嘴硬，没啥意思

---
